跟進皇仁新校長學歷問題

有關皇仁新任校長梁路得女士的學歷問題，經過查明，梁女士畢業於柏立基師範學院，1986-91年在黃大仙官立小學任教音樂，後來修讀某英聯邦國家的遙距函授課程取得教育學士學位，趁著當時移民潮及大學畢業生不願投身教育引致嚴重缺乏學位教師，她就由文憑教師而搖身一變成為學位教師！但不是主修歷史科的她被安排到官立中學任教歷史，教育局（署）未有為教師資歷把關實在有疏忽之嫌。

【待續】

【背景資料】
當時很多英國和英聯邦國家大學為師範學院畢業生提供一些top up degree，之前貼文提及過的Wolverhampton 大學的課程在當時佔的份額最高，但也要到英國幾星期才能畢業；但有英聯邦國家舉辦的遙距函授學位課程，只需交齊功課就可畢業，連到大學校園的步驟也可免除！

九十年代初資歷認證比較馬虎，發生過戴展華用假學歷當律師的事件，最終被人揭發！

【續】
教育局在十多年前預備推行新高中課程，當時並沒有「主修通識科」的老師，所以找了一批包括各科老師的團隊擬定課程，由於不像其他唸過大學受到本身主修科的枷鎖束縛，比其他人更能迎合上司的心意，搭上了這列新高中通識科快車令她平步青雲，踏上副校長和校長的職位！諷刺的是，精心設計的新課程連教育局及其他部門的官員也沒有信心，所以很多官員的子女也選擇在外國升學或在本地報讀IB課程！
近年政府弱勢，官校和教育局應付各方面例如學生、家長、舊生、傳媒和社會人士的不滿已經疲於奔命，教育局更需要具公關技巧、擅於執行政策、本身在學術、教育和政治方面沒有既定立場的手下為局方擋駕，巧言令色的教育變色龍因而時世造英雄（雌）！
教育局請一個話頭醒尾、懂得執行指令、公關技巧好、有投訴又可以替其擋駕的下屬當然無可厚非，回歸後這類官員也成為了主流！但如果教育政策和課程內容能夠掌握時代的需要和聽取持份者的意見，能聘用一個高瞻遠矚的教育家為校長，我們便不需要忙於為政策失誤而作出修補和公關的工作！

至於新校長學歷問題已經向QCOBA反映及要求跟進！

以前好多水鬼升城隍 扼下飯食逗5 6皮起
band 1有 qc一樣有
依家你想本科揸住星 三大靚hon
去爭個pgde都要爭餐死
爭到啦讀完啦
再爭教席轉perm位一樣又係含晒撚

啱
咪鬼做老師啦依家...

三唔識七人哋都唔會請你！通常母校喜歡請舊生，建議中六畢業後和老師保持聯絡，讀U仍回母校義務為師弟講吓升學選課分享，pgde申請回母校實習，最後你畢業後母校會offer個contract位給你應該冇難度，我識人咁樣做取得教席。

有好多老師fd都係contract 得少部份人perm到 全憑運氣

新當選34屆學生會的Vatra，請不要只顧請新校長吃「小丸子」和談論軟性的話題！要你們詢問新校長學歷，例如她讀過什麼大學、主修什麼科目也實在太過尷尬！但你們曾經表示會在偏激的政治議題上為校方（即係教育局）和同學間取得平衡，10月5日你們就職，你們會否答應爭取校長承諾，有爭議性的議題要以學生的利益為依歸、亦要顧全公義，不要成為局方的應聲蟲！有同學在校園作政治宣傳甚至加入了「非法」政治團體、有師生在官員到訪表達政治訴求，師生會否被處分？邀請嘉賓或校友舉行講座會否因其政治立場而受到校方審查？皇仁師生和校友都希望得到校方的保證！

【良心教師被打壓】
良心教師吳美蘭任教BPS達十年，曾任該校教師代表，在2010年前政務司司長唐英年到訪「庇記」，吳美蘭老師在全校師生及傳媒面前表達渴望普選特首的訴求，在兩年後被調職離開BPS，當時任職副校長和有份副署吳老師考績報告的劉梁路得女士有否捍衛公義？或者會像同為基督徒的777一樣，為了自己的仕途，緊貼中央的路線，對不公義的事情視而不見？
可憐吳老師離開庇記時考績報告評分被降低，還被時任校長何鳳屏冷嘲熱諷，而當時的兩位副校長（包括劉梁路得女士）不久後就升任校長，可見做公務員，服從（有時還有選擇性失明）是最重要！

吳美蘭老師曾表示已經被很多年資比自己淺6、7年的老師「爬頭」升職，相反新任校長卻是從小學音樂教師出身，「逢車過車」打低無數兩大（UST較少教書）畢業的對手成為「官校之首」！這是公務員隊伍中，兩個極端的個案。

耶人嚟，唔會郁得到佢

我對宗教問題比較中立，但如果經常把宗教掛在口邊，卻言行不一，只懂為自己仕途鋪排和執行上級命令，而沒有捍衛公義（像之前提及吳美蘭老師考績報告被降級和被調校事件），給人偽善的感覺！
QC早前有位副校長，本身亦有宗教信仰，是早年港大畢業成績優異的精英，因為覺得校方處事不公敢於向校長說不，結果被逼要離開皇仁和大幅延長署任期！大家信同一個宗教，信同一個神，但人格卻可以是差天共地！

Vatra在當選後亦不忘在社交平台分享四年前觸動皇仁同學和港人政治運動，這是個可喜的現象，亦貫徹著皇仁仔有獨立思考和敢言的作風！
9月24日，教育局局長向全港中學發放「防止非法社團滲入校園」的信息，如果有皇仁仔因追求個人的理想作出政治表態和宣傳，甚至因加入政治團體而誤中灰色地帶，校長會否站在同學利益的一方而不會像對待前下屬吳美蘭老師一樣，只顧跟隨上司和局方路線而犧牲了追尋公義的一方？這點值得所有皇仁持份者的關注！

懇請Vatra跟進！

有皇仁師兄在政府工作，熟悉教育，但因為角色有衝突，故不便透露身分，亦不便對個別人事安排作出評論；但他透露九十年代初給文憑教師升格為學位教師的銜接課程質素良莠不齊，有很多教育學士學位課程，課程大部份的評分為日常功課，而且內容只包括教育理論和程度還不如香港高考的學科知識，對老師的學術水平並沒有實質提升！一般津貼中學好少聘用這類「學位教師」，因為他們不能勝任教授會考和艱深的高考課程，聘請他們等於浪費了學位教師的名額！

教育局長楊潤雄都知道教育局及官校養埋成班擦鞋仔（包括佢自己），推行什麼新政策（例如STEM教育）只係一個俾呢班人搵食及上位的機會，連他自己都不相信本地教育，子女也選擇了入讀國際學校！